【學術討論】點樣先有效令到海洋公園起死回生

其實哩啲Post都出過唔少，但如果諗埋可行性同埋海洋公園本身有嘅優勢，點樣可以確確切切咁捉到隻鹿而又脫到角呢？今日小弟就試下以「情境題」，希望大家都扮演一個二世祖，而家俾你上場去令公園起死回生。

未開始之前,想講少少「香港人嘅情義結」，由於海洋公園係幾代人嘅集體回憶，去到哩個層面已經成為社會現象之一。所以話拆咗佢起屋唔係唔得，但當好似曾灶財嘅字無得七七八八果陣先去「保育」又未免太遲。如果最後真係用黎起屋當然有利有弊，亦都只係不痛不癢，始終香港吋金呎土汰弱留強亦在所難免。

而集體回憶、環保議題、就業機會、香港象徵性等問題捆綁之下，喺決策上唔做唔錯嘅香港，拆咗佢黎起樓嘅可能性近乎零。

又講下少少背景，盡量長話短說，話哂老生常談，好多嘢單眼佬都知。

1海洋公園分為「參觀派」同「機動遊戲派」,定位唔夠全面性
2所謂無比較無傷害，香港勝在有兩個主題樂團
3香港係所謂嘅國際大都會,但成個公園運用唔到中西合壁而有陣與時代脫節嘅味道
4入場無一種令人忘記繁嚚市區嘅感覺(多中国人後話)

入正題

以點都係爛攤子為前設，個人認為必定要分開兩類票
A.保育行山票
B.全園入場票
(C.酒店套票)

因為公園已經行咗步錯棋推出「森度遊」(以本身有嘅資源輸出最少而增加收入)
為免朝令夕改應該要保留再慢慢淡出,而唔係而家重點推佢為宣傳

反正機動遊戲本身已經有門檻(小童/長者根本唔會去玩)
而保育哩個使命一黎可以保存、二黎For學校團體亦都方便得多(因為縮短咗行程,可以更有效率咁安排參觀)

用app嘟完每個館入面嘅qr code,又可以答問題再拎下次買B類飛有九折券

賣嘅產品除咗毛公仔之外,仲有環保餐具,毛巾,Tee 總之打正牌做到環保、保育

至於森度遊(我認我心邪成日想打第2個名)

就要好好利用手機app, SCAN完張飛再喺唔同check point掃QR code,完成又有支水/毛巾送,仲送你6折買素食產品之類,一黎唔會影響到無俾錢行山嘅人(雖然條路徑真係唔洗錢)二黎先再同公園連動

至於check point,都係不外乎介紹下條山徑、欖車歷史等等
小技巧野其實不值一提,只係佢有無心搞

而所謂長者免費票,可以更改為首次入場$20, 再送你下次入場免費券6張 (只FOR A區)同行9折優惠之類,once join咗同行再送每人一支水 (來貨$2以下,仲可以自己印label)

哩個就係保育系列上面可以做到嘅野,搞導賞果啲必有嘢就講黎無謂

全園入場同埋同迪迪尼比較呢,就可以Group埋黎一齊講

兩個主題公園最大分別在於迪迪尼有電影、一系列知名角色甚至有機動遊戲係成個角色做主題,哩樣野海洋公園已經比下去

早幾年啲人都仲話:小朋友向就去迪迪尼, 想玩機動遊戲同鬼屋就去海洋公園
至少都有好少好少嘅分野
但時至今日,老本食盡就會比下去,講角色,真係得隻威威司令
其他有咩角色可以做到主題?無

哩個亦唔止係海洋公園，亦都係一般餐廳嘅樽頸位

所以就要搵外援幫手，外援都係得兩條路
一係食季節性哩條水，海洋公園已經做緊，有夏水禮同萬聖節
但仲有無？好似3、4月搞個櫻花花火祭，模仿日本祭典嘅攤位，出下弁當，放下煙花或者燈光歌舞等等又得唔得？
聖誕搞吓冬日節，有限定聖誕版表演同埋冰極體驗？哩啲就靠團隊再諗

另一類外援就係搞crossover，亦都係個人認為現今唯一有辦法令海洋公園起死回生嘅方法
以餐飲業為例，搞乘聯就係同總公司傾，先俾一舊錢買版權，然後每件Product出再抽3-10%佣金

其實哩樣嘢海洋公園唔係無搞過，好似上年哈佬喂嘅親子區就搵line搞咗個主題區,但一黎佢定位(應該)係照顧各年齡層嘅入園人士，二黎已經俾哈佬喂搶盡風頭，所以搞咗都係不痛不癢

但試諗下海洋公園搞個DC主題，有「水行俠滑浪飛船」、「快過閃電俠過山車」等等，相信舊酒新瓶之餘亦都保留原有機動遊戲嘅吸引力

又或者同炙手可熱嘅鬼滅之刃搞主題，肯定多人到連日本人都飛過黎玩
(9up:無限海洋列車、水之呼吸浪浪飛船)

當然要有返遊客先可以咁做，但如果係香港人都識嘅話，咪搞吓港漫主題囉e.g.風雲主題(屆榮成封筆都不斷CROSSOVER)又或者麥兜主題,甚至小丸子主題
至少帶旺返個場同埋兩邊都有贏,甚至先有賣點同迪迪尼比較

當然,中間一定要出啲威威司令(&FRIENDS) 借住Crossover出啲限量(著下超人衫)嘅精品,帶返旺自家角色品牌
至於而家啲過氣產品當福袋賣算鳩數把啦

到你一日玩唔哂啲嘢出2日pass(送港鐵1程車飛)或者加酒店package就再後話

去迪迪尼,你有個站要轉車,車上面已經有把同你講去夢幻嘅奇妙世界
海洋公園可以做咩呢?可以參考吓日本當搭車去秋葉原站報站會有akb48其中一首歌嘅一句音樂,就做到一種象徵性

試諗下:「去玩!去顛!黎oceanpark! 下一站海洋公園 the next sta…」咁做多少少已經唔同哂,亦都唔會影響一般市民,但至少入去嘅人會有種放鬆心情嘅感覺

最後跳出哩個「情境題」，你當初財困搵政府科54億, 而家借多5億黎搞
作為普通市民可以話都係無分別，反正反對都係會批
要超死回生除咗係拎5億搏一鋪大搞之外，無第二條路
亦都要處理成個管理制度、結構問題先再出路
而家不痛不癢burn完舊錢其實同原地踏步無分別

我哋幾年後再傾過同樣話題啦,拜拜!

改做海鮮餐廳

講真，ceo真係好大影響，
好似當年一田彈起其實個ceo個人魅力都佔唔少成份。

而家海洋公園形象嘅關鍵係個ceo太惹人討厭。搞咩都無用，根本就條氣唔順，唔會想去。

可能今年 JRE 就會出這個題目, 咁政府就大把橋可以參考

我寫完都覺好似JRE或者AO題目

改名做海狗公園

園內消費收大學canteen價

改建成反共公園我每個月比錢入場又點話
藍既你改到幾好玩我都唔會入

的確係有影響,又係無比較無傷害
佛地魔團隊真係「睇落」開明過而家

增加港人優惠
以港人建立入場基數
再以港人作口啤宣傳吸引外地人

三SPRIT 自從刑李原唔做 CEO 之後, 就一直走下坡

做生意吸引人黎消費或者捆綁式( Package/combo)係首要
減價係最後手段,尤其班只睇數字嘅管理層成日都會問:

人流少咗,你又減咗價但無人買多咗,咁我咪蝕多咗?

所以我覺得某程度上減價係需要
但點減可以諗下

一來啦。
二來係而家海洋公園PR團隊好明顯就唔敢出聲提下個CEO唔好出風頭。
果d咩新gimmick咪求其搵個第二把交椅見記者講囉，明知個CEO一出聲就只會比人笑。 最大鑊係海洋公園如果想打返本地市場，最大受眾就係最憎佢果批人。

好似online game / 戲院咁

個base係多人,課金嘅一開頭好多,
但隻game愈黎愈少人玩,就會挖長玩果班迫你追上去

戲院就係人流vs票價
少咗人黎咪加價我條數先同上年差唔多

但係都係曇花一現,總有爆嘅一日

哩個好同意,出件product錯唔緊要
包裝果part同marketing果part都有問題
搞到形象真係插哂水

起樓+大商場
全港第一個室內有魚缸+機動遊戲既大型屋苑

剩係保留個名然後起樓算啦
動物可以搬去迪士尼隔離塊地

瀨尿牛丸有得諗
公營就搵機電署保養機動遊戲
動物交俾漁護
我營就加管理費

就等同清拆皇后碼頭再保育咁
其實都有得諗,但前車又好似話俾我地聽唔係果回事
姐係分咗手再為一齊而一齊
唔岩feel

拆左佢起公屋算啦

其實喺預測全世界疫情都有排玩嘅情況下，垂死嘅唔止係海洋公園。

主題公園要生存，需要嘅唔係新設施或者新gimmick或者減價，而係要成個business model改變。

例如係咪可以考慮唔再收入場費，先帶動人流。
園內再劃一d範圍做收費嘅特別Event。又或者試下做expo嘅革新推手，將expo融入主題公園有無得諗呢？

其實仲有個方法(喺保留海洋公園嘅前設下)去增加收入:
就係出租表演場地,連埋入園package咁又可唔可行呢?

轉做環球影城

你講咗樣好重要嘅訊息而我又諗唔到
我仲用緊點樣喺守業嘅情況去開源

而你就係將重心分拆同轉移
e.g.搞一場馬拉松(其實迪士尼都有搞)再喺入面搞運動裝備展有無得諗?

用返條被bam 既舊橋
同pokemon go合作
配合入面既地型係唔同位置捉精靈
已經可以好屈

其實我覺得非常可行,
睇返pokemon go一直搞既活動佢都係兩方面合作(買pass入場捉野)

一黎唔玩都有pkm主題
二黎大把水系精靈已經同海洋公園扣哂題

點解唔成事可能係拆帳問題或者管理層未諗到咁遠
我個人比較主觀,(以保留海洋公園為前題)crossover係唯一出路

同啲比較紅嘅卡通crossover已經大把人去
例如 之前嘅Pokémon
搞埋啲森度遊心諗，香港大把山景靚過你個南朗山啦，仲要唔洗錢添

收歸國有
做動極物公園 免費入場
轉哂班人做公務員

老細
今晚想食尋龍 定 熊掌
VIP 重有翅送

支那會既64記念館
你有冇每月入場呀

炒咗個兒子

你覺得個CEO 真心想搞好架咩?
要出風頭 唔上報 黎緊點入行會呀
公職只係上位工具

揾翻盛智文黎做就ok la

我明白分咗藍黃係會難搞咗
但講真,日日有骨氣拒絕藍店而持之以恆嘅人的確係比想像中少
不得不承認
所以先會以「情境題」去純粹討論

整個仿九龍城塞場區出黎？
森度遊咪加入amazon個zone,
整個合家歡探險tour

哈囉喂真係集體回憶黎，
希望可以保留

海洋公園 marketing 黎開 post 集思廣益

水龍敬樂園

關咩黃藍事
個場係搞得正既 總會有人去
同老麥個道理一樣
拒絕藍店只係口號打係FAKEBOOK

一日唔換管理層，再多好橋都係死

唯一出路
但係得一飛出完點算 好唔抵玩

轉形 拎黎起私樓

哈哈,喺兒登咁講會俾人批鬥架
有啲嘢不願面對

如果海洋公園marketing見到哩個post想請我食飯,唔該唔好請返園入面果d
聽講要等好耐

上年幫襯過一次,貴夾唔飽
等又等得耐

男人嘅樂園

研究下點疏導人群先好過
入到去行個景點都成粒鐘，等纜車又成粒鐘
我就無咁好腳骨力去排最慘如果唔排隊既話跟本成個場無野好行
就算唔計外國d樂園，迪士尼咁就算唔玩佢d野，都可以影下相hea下

起樓啦
凱洋公苑

學支那咁叫「公寓」仲岩聽
凱洋公寓

我見格離post講到好慘烈
而家個情況係以最少嘅輸出(希望)有最大收入
先搞陰森道遊
單純節流整臭個朵真係...

有theme/定期全園轉theme

theme example: pokemon go, universal studio HK, 動漫主題

早個幾年旅遊業叫較興旺個期，都賺唔到錢
姐係當d客唔介意同你排隊，入爆哂迫到行花市咁都維唔到皮
咁明顯係資金管理出問題

海龍皇餐廳供應水族館魚類，以即撈即煮做賣點

兩間合體變迪士尼海洋公園 廢事搶客 END

上面有人講過, 炒左個主席, 呢樣係真, 管理層唔掂, 你下面有幾叻既人都無用.
如果OP繼續只係玩海洋主題, 玩多一兩年都係要拜拜. 日本個Universal Studio都唔只玩外國片主題, 都玩埋日本動漫啦, 你要有新野, 配合大勢潮流先得. 海洋主題係要KEEP, 係公園主流題目, 但要加d其他主題活動先得, 例如你同日本傾個高達主題番黎, 有大型高達, 有擺設, 有埋4d高達機動遊戲, 實多人玩.
早幾年新裝修個水族館就執撚左佢啦, 仲衰撚過大陸個長隆水族館

我有諗過會唔會參考新加坡整night safari 呢一類嘅野，盡量運用公園入面動物嘅優勢，將人困住，但動物自由嘅方式黎遊覽。返正佢有幾十億要改造應該唔難

如果繼續開發機動遊戲會陷入過度競爭嘅惡性循環，例如同迪士尼重疊

1. 外判餐廳 等啲餐廳食物質素恢復正常 同埋價錢下降至合理水平 海洋公園剩係負責收租
2. 取消大陸遊行團優惠 同 綜緩優惠
3. 部分位置劃作戲院同小型購物中心 兼熊貓館 等班遊客唔使入場就可以睇(部分)動物 兼吸引啲人入去購物 提升商場租值
4. 每季一個活動春祭/ 夏水禮/ halloween/ 聖誕
5. 最好就製作埋威威司令動畫 行銷海外 同迪士尼鬥文化產業

威威司令動畫
唔知點解聯想到啲支那柒動畫

侏羅公園

其實幾正

做乜要幫佢地諗計，係咪傻撚左

呀ceo扮下威威司令叫兩聲應該都吸到班呀婆入場

其實係，大家諗動物保育
但無諗過如何「人道地」利用動物優勢(圈住動物某程度上都唔人道，唔討論住)」

動漫主題合作

好像動物朋友

驚閪 一早俾人打左做5毛PR
上網都唔俾講既 遲下冇得講

搵甘小文設計過 d 公仔先啦

當年西九嘅威力加強版
過山車直接圍住一棟住宅轉

迪士尼同海洋公園
有一個差異

兩個好多時sell一樣野
但迪士尼
可以套迪士尼人物去增加價值
例如西部牛仔主題 可以加胡迪果班

海洋公園無任何呢類價值

出售園中所有物種供遊客食用。

1. 我諗部分餐廳外判會比完全外判好，畢竟小食店food cost低某啲街頭小食係好搵嘅
2. 好同意！推港人優先更有利
3. 如果係播商業電影就免喇，塊餅飽和咁滯，但如果播海洋同動植物有關就扣題啲
5. 其實香港唔係無人材，係市場問題，外判俾中国只會係下一套屎羊羊/藍貓

傻啦 比橋佢地肯聽都偷笑

何來的幽默感？

社會議題研究唔有趣咩
同埋好似之前巴打所講本身公司用錢不宜
大家講完我寫包單管理層唔會聽
幾年後又有類似嘅post出現

3. 部分商業電影加部分documentary應該都有得做
5. 迪士尼做到成行成市係因為有文化產業支撐 但海馬公園冇

其實同迪士尼合作係有得諗
好似日本咁整個迪士尼Sea
將啲水系角色搬晒去海洋公園，黑人美人魚嗰類

之前話同pokemon go合作搞限定捉精靈都比高層ban哂就知無得救

動畫又太誇
整個YouTube channel，每星期up 條廢片應該都夠

Baby shark 60mins remix!

不如賣盤俾日本人接手搞好過
歡迎bandai/老任入主
整返個亞洲高達樂園/pkm樂園

如果真係賣，緊係之前搞一次crossover取經先啦

其實已經op已經唔係香港人集體回憶，大概15年前中學雞個時，係會某個月份多人生日成班中學雞去玩，你望望依家10鬆個堆，邊有人對op有回憶

另外班商家佬鬥紅，同it一樣沖出黎柒，你試下盛智文攪緊lkf撞正示威再撐政府一樣要收皮，連自己班客係咩人都唔知

最後政府搵人攪op已經唔係搵最有能力個個，而係搵政治最正確個個

成撚日同回憶黎綁架香港人科水，香港人既回憶係以前既op唔係依家既op

出行山遊仲撚好笑，自己收窄自己既客路，有邊個行山會行黎行去都同一個，比你呃到一次行完都無回頭

正正經經攪保育既就保育，機動遊戲就機動遊戲，更新下d野，呢十年去過3次，次次都呃自己比次機會op，次次去到都一模一模既野，呢十年有更新過既可能得2/3樣

地又唔係無，人材又唔係無
大家都知點解而家一潭死水

門票收入比佔比降低，用平價港人套票去換現金流。加入多種黃店車仔檔，休閑區例如城市花園比人坐曬太陽再買野食。令到人覺得放假去下海洋公園Chill下，食野飲野睇下書聽歌為主。多人入場帶動氣氛。

己經攪緊
上年定前年有一期晚晚又band show
又Rubberband 又同國臀
當時不知幾旺場

海邊chill chill天地

炒撚左條二世祖劉乜鳩先啦

都會有食完嘅一日

認真答：

基本
- 分開本地居民及遊客票價，本地居民可免費入場，進入機動遊戲園區需另行付費，遊客要付全費入場

動物園區
- 打造明星動物，拍片紀錄動物生態及behind the scene，再放上網
- 課金/消費夠一定金額可以等d動物同你親身互動，例如揸住塊牌同你影相、鸚鵡錄製語音等

遊戲園區
- 參考環球影城，定期同知名動畫或電影或遊戲合作，推出期間限定遊戲展區，無錢可以考慮先同本地合作，例如龍虎門，古惑仔
- 機動遊戲除左多人玩果d, 其餘可以執左佢節省營運成本

酒店住宿
- 無野好做，安排好d接駁巴士送人出市區/機場就夠

轉做水龍敬樂園

執左佢再起

搞大自然野戰場

之前有個post話如果同pkm呢個大ip合作，結合埋pkm go一定發達

點解係[睇落]嘅
睇盤數同在任期間做過嘅野，
佛地魔真係推左好多大改革，海狗先上返黎，
咁當然有一半係支那遊客出力，
呢個係不爭嘅事實

賭場啦
老豆去賭 老母同細路去玩
賺錢又一定賺到 又係香港冇既

踢走支資已經夠

合併變 Disney Sea

換左成個香港政府佢

引入革命展館

大麻合法化，海洋公園set 做 唯一合法smoke 嘅地方，香港將會成為亞洲四小龍之首

其實係,一放假D郊區仲多人過商場

好似迪欣湖咁開個草地區其實都有得諗

題外話,唔講可能唔知,其實有所謂嘅「環保魚蛋」
姐係用D可持續海鮮去整

多謝你認真答

1.本地居民免費入場我諗唔可以恆常搞,因為都係宣傳嘅一種,不時見到鳩假期出個Post話「身份證有咩號碼」至少你會睇下;同埋佢都係搏你一個免費另一個俾錢

2.哩個其實有得諗,好似而家俾錢可以同企鵝、海豚影相

3.節省成本果part,可能會有種「你收得我錢但得勁少嘢玩」嘅感覺,所以我覺得換game/重新包裝會易執行d

佢用10年時間搞起咗哈佬喂又真係不爭事實
你啱!

呢個唔係話fake news咩

但海狗公園都好多瀕臨絕種動物

睇點睇要幫佢 收皮啦

劉嗚煒係唔係廢到請打手開po啊

點解

我寧願個公園年年蝕錢，但係入到去唔迫冇咁一面倒都係大陸人，消費只係貴正常價少少，舒舒服服玩一日，一年去兩次睇下熊貓有冇扑野，我仲會心甘情願救佢
放棄左香港人仲要香港人救？不了

海洋公園其中一個問題就係無話題
以前盛智文搞得起，係因為佢揸住萬聖節黎製造話題
所以d人會覺得海洋公園都幾好玩wo

搬埋去大嶼山 樂園要重新定位
同其他大型旅遊設施產生協同效應

動物明星最怕，一唔小心病左死左。負面影響太大。同埋唔人道。希望取消動物園區轉其他pop up zone

我以為清有料爆

特首唔同, 你想救都救唔到

都唔會唔人道嘅，又唔係要佢跳火圈做表演，呢d野都係講包裝，好似忌廉哥咁

其實做返平飛同做季節項目就得
海洋公園俾香港人嘅感覺係amusement park唔係theme park, 動物主要做日頭生意，夜晚其實仲有好多空間發揮
搞多啲活動引人入場，由其是平日夜晚
我覺得唔洗搞咁多谷brand name嘅嘢，專注做好本地市場先
例如加開一啲夜晚dining嘅time slot, 引入一啲外國出名又有特色嘅餐廳例如咩熱帶雨林餐廳，burger and lobster果類中價餐廳，開啲位賣下啤酒cocktail, 多啲位坐下，水族館酒吧
園內飲食賣返正常街價，等啲人唔洗買嘢入去飲入去食
鼓勵遊客園內消費
就算唔開山上area都可以引到人入去食飯消費
另外仲有節日嘅節目，例如原本嘅下水禮，Halloween, 仲可以加開花祭，夏祭，啤酒節，Christmas Market, R埋政府俾個wine and dine 入去搞
呢啲都可以做晚市，最緊要多嘢食，有嘢食當入去食個飯都好
依家啲人入去玩，夜晚都要走返出嚟食飯，哂咗啲人流

其實你講得好啱，仲有好多嘢可以發展
但相信班管理層睇錢份上，要短時間有成效
眼光短淺又要夠爆又要低成本又要賺得多

其實真係死症黎

你覺得兒子肯聽?連登仔最討厭就係90年代日日數十萬銀紙，然後叫人去少次旅行、睇少次電影買佢老豆樓嘅兒子，半島酒店千金都無佢咁離地咁串，大把連登仔要求換走佢。

仲有，連登仔一向痴線膠得嚟有新意之餘大把陰謀論，到底佢哋比嘅建議係創新好橋、痴線傻計、抑或暗中累死你管理層嘅陰招?你海洋公園團隊慢慢細思極恐啦一分錢一分貨

動物園區個度同意
其實動物呢part覺得海洋公園捉到鹿唔識脫角，未有用盡佢
個潛力可以好大

親身互動可以係一個大gimmick，澳洲有啲動物園都係咁
或者你睇威威劇場，都好多人想去同海獅互動

做愛天地

安排鋼管舞巡遊 美女導賞

免費先會去
仲要1蚊都唔洗

水族館即釣即燒海鮮放題